唐 文 龍 IG 狠 批 星 爺 《 西 遊 2 》：故 事 無 新 意 、 唔 立 體 ！

星爺出品監制、徐克執導嘅《西遊2》，年初一單日大收約501萬，計埋年三十晚午夜場加，累積票房去到560萬。除咗香港，大陸年初一單日票房收得3.4億人仔，即係近4億港幣，成為票房冠軍。不過，好耐無蒲頭嘅唐文龍睇完套戲就唔多喜歡，Instagram仲狠批《西遊2》唔掂！！！

全文如下：

「剛剛入場看了西遊記，無奈啊，但是還是要宣洩一下因為太多疑問了。。

首先，我想知道，為何孫悟空從頭開始就憤世嫉俗到讓我不安呢？就是因為要成就他和唐僧在故事後面的矛盾？西遊記從星爺八零年代到現在，都是陪伴我們成長或者看從播長大的一個經典無懈可擊的男神角色。但是到了現世，這個已經拍了N次的故事，不論笑點和造型都已經不怎麼有新意了。今年賀歲這部西遊記，讓我想起遊樂場crossover網遊feel的感覺。

雖然，春節大家都希望歡歡樂樂，但是在這個色彩繽紛的超特效畫面裡，我只能找到沒有新意和過多濫用的歌曲情懷和過多粗皮的對白相信是要加強人物喜劇成份的迫力，因此，我並沒有被逗得開懷大笑。

讓我同樣不解的是為何孫悟空老要求周圍的人打他刮他好讓他發火憤怒來給自己一個理由破壞呢？難道真是要用這種手法加強師徒之間的矛盾？難道真是想不到更舒服的橋段嗎？故事裡頭紅孩兒採用了機械人，唉，又是機器人，已經第幾部是這樣呢？我在想，以後神話科幻片都不用演員了⋯

故事裡面唐僧過去的感情，潛在困擾著他讓他迷失了，相信這個就是故事核心價值，人誰無錯，有貪才有放下，有錯才能改過，有念才有果，唐三藏成佛之前也不例外。。不過，我在想，怎麼那金剛環愛脫就脫，愛帶就帶，好隨意啊⋯⋯還有女小妖精和唐僧那段情開始得太慢，結束的過快，結果到了後面都讓我這個觀眾不知怎麼處理我的情緒⋯過份比重某某人物的故事通常缺乏立體感，這個西遊記慣性也是把豬八戒和沙僧當作工具性人物，我個人，不滿意。

不過，讓我最不高興應該就是結局那幾分鐘了，為何永遠解決不了問題時或者作不了主的時候，佛祖祂老人家就插手呢？就沒有別的嗎？更令我失望的，不知道是時下觀眾喜歡還是都覺得體型大就代表無敵還是網遊把所有刀槍不入的戰士都描述到像鹹蛋超人裡面的怪獸那麼巨大？其實，大對抗小通常就沒有抗力了，沒戲了。而且，我們這十多年不是看過N 次嗎？就算是老外的復仇者聯盟到超人對蝙蝠俠又或者哥斯拉等等，都只是一個字，「大」，但是因此就變得沒人性，沒什麼劇情了，我在想，將來的神話科幻人物，是否會「大」到連電影院的屏幕畫面都容納不了呢？。。。也許，大家愛習慣看大欺小吧⋯⋯⋯

唉，也許我這種人是問題兒童，小時候已經在圖書館躲在一角落閱讀十萬個為什麼吧⋯⋯當然，值得一提的，徐克大師依然寶刀未老，殿堂級武俠導演風采依然，可惜～ 。。。其實，當我在看這部西遊記時，耳邊不停悄悄地湧現著一首歌，不是那首被這部西遊記過份濫用盧冠廷先生的經典好歌，而是，。。。「你知道我在等你嗎」。。星爺，你知道我們都在等你「本人」再出演一部嗎？。。。武林見～」

WHO YOU ?

垃圾片

唐文龍d戲好屎

星爺

星爺識故事!只取其形不取其實!

上集好好、明顯除克拍唔到!

唔講都唔醒起有唐文龍呢個人

果然周星馳光環大到連唐文龍批評套戲都唔得

WFC

阿年

果個係林文龍喎

睇到唐文龍個名我都係諗起林文龍個樣

占占～

金勝

屌 我都撈亂左佢地
專登google左佢兩個，又係差唔多樣

唐文龍，諗返起紅色警戒 美國大兵啲叫聲

好地地一套..

who give a shit?

上集都好悶 睇到佢打八戒未收佢做徒弟個時已經訓著左

睇左頭幾行就幾個錯別字，
文筆又唔順。

I'm alone ~~ 唐文龍林文龍唐文龍林文龍~~

霑霑好野

入埸睇嘅全部要係戲劇大師？

，我在想，
，我在想，
，我在想，
，我在想，

好想食左唐文龍

jimjim顧掂自己d戲先啦

唐文龍 陳曼娜

好彩你地講金勝
唔係我個腦一直都係林文龍個樣

垃圾劇

我只會覺得瑞典nazi 拆地雷係好劇

講真周星馳D戲由第一集西遊戲已經笑唔出
好悶，內容又重覆又粗鄙

星爺

唐文龍 ....WHO?

粗皮
比人check下先出啦

唐文龍好撚大隻

同我斬金勝對手落黎

鎗打出頭鳥 其實套戲都唔知有幾成係星爺份
話唔定掛個名

唔講都唔記得有唐文龍呢個人
左唐右林

左gay？

石棋 西遊2 弱智

你唔係expect有呀嘛

睇到你呢張相我至知我當左林文龍係唐文龍

今時今日都仲有咁多套西遊記 拍下第二啲啦

正字特警又黎啦
人地又唔係出書又唔係考試
錯少少又點

我覺得西遊2有番少少星爺電影既影子

戲定劇呀

以為講緊林文龍
睇埋下面d 留言先知 邊個係唐文龍

半唐番黎講d 中文幾好啦

細個覺得唐文龍好型

呢D一定大收
我想GEM到而家收幾多

套野垃圾到仆街
永久blacklist周星馳

唔覺差唔多
唐柒好多

唔好咁，<十個>真心正

講事實都比連登仔窒

一定要有演技先識睇戲？

唐型好撚多喎

自己唔識做戲就無資格批評人地套戲

馬場得馬入場睇

丹麥定瑞典呀

點樣差唔多樣呀阿哥
咪r水吹啦

金勝好撚型

原來係金勝

我都撈亂左
屌點解會咁

依家都好型 又成大陣佬味

有聲

反而我成日將唐文龍同力王搞錯

到底邊個打邊個
分唔到

屌你，睇完成套戲都以為係瑞典？你瞓著左？

宜家都好撚型

唔好再拍西遊記啦 , 唔會再超越到佢同朱茵個套架 .. 你已經有大把錢 , 唔好再出賣靈魂

棟篤神探入面既痴心情長劍占占

我都係諗左林文龍個樣

占占你唔好咁啦

根據俄國戲劇理論大師史坦尼斯拉夫斯基的說法呢。應該係由外到內，再由內去返外的

星爺本人演咪一樣，當年好睇唔係靠佢一個

十足小學生捉錯處

用對腳寫劇本 再比是旦一個大導拍都有十億袋 你係星爺你會唔會唔拍?

大隻得黎又幾型，可惜紅唔起

我係星爺我會用心拍好下一套戲 , 唔會到老個時睇番先後悔有d垃圾戲係under佢個名 .
不過可能佢唔介意既

夠唔夠美人魚垃圾

上集得收孫悟空果part 好睇同有d 笑位

成班on9俾人踩親條尾咁

佢真係唔介意,搵到錢就得

星爺對西遊記咁情有獨鍾
我諗都係同朱茵或多或少有d關係

上集西遊1 主題曲仲係一生所愛
仲要加多左句 從前到現在 愛還在
真係唔到你唔信d8卦新聞

仆街我都諗左林文龍個樣

其實講得冇錯喎

美人魚唔差wo我覺得

長江七號開始套套都係垃圾

呢個真

呢套嘢喺大陸先幾多先， 會唔會又破紀錄

呢樣真

屌你班香港人傻撚咗？當自己乜料啊，套戲幾時講過觀眾群係你哋班700萬嘅窮撚又多要求又扮大牌港豬
大陸13億人識笑就得啦

而家一見周星馳個名已經唔洗睇

霑霑
mia 咁樣唔啱呀

以佢知名度，拍套屎出嚟，都搵到食。